中美半導體戰三星受惠？中官媒：中國才是最終霸主

中美半導體戰三星受惠？中官媒：中國才是最終霸主

三星電子（Samsung Electronics）副總裁李在鎔（Lee Jae-yong）日前訪視西安半導體廠，時機正值中美再度在半導體產業上演角力戰，外界猜測三星將成為主要受惠者，也引發中國官媒高度關注，透過報導向南韓發出警告。

韓媒《BusinessKorea》報導，李在鎔 18 日訪問三星西安半導體廠，於 19 日返回南韓。20 日，中國官媒《環球網》發表題為《三星副總裁為何訪西安半導體工廠》的報導，當中提到，李在鎔選擇西安為疫情期間出訪第一站，目的是強調實現「半導體願景 2030」（Vision 2030）的決心。

2019 年 4 月，三星宣示啟動「半導體願景 2030」計畫，誓言在 2030 年前總計砸下 133 兆韓圜，衝刺發展邏輯 IC 等非記憶體晶片，以及晶圓代工事業，目標是在 2030 年登上全球系統半導體廠龍頭。

《BusinessKorea》報導指出，《環球網》報導真正想傳達的訊息，除了批評美國對中國實施禁令外，也是為了警告南韓，中國才是最終的半導體霸主。

報導寫道，美國試圖扼殺中國在半導體領域的地位，要求台積電等晶片製造商在美國設廠，藉此重組半導體產業的生態系統。報導還提到中國在半導體市場的重要性，指中國約占全球半導體需求的 23%。若將中美技術脫鉤，將導致美國半導體行業全球市占率下降 18%、整體營收下降 37%、研發支出減少 60%、就業機會減少 12.4 萬個。

報導警告：「美國將失去全球領導地位。而南韓短期內可能超過美國成為世界半導體領先者，但從長遠看，中國最終可能取得領導地位。」

《金融時報》報導，雖然疫情及中美角力造成半導體市場的不確定性，三星仍計劃在晶片生產方面進行數十億美元的新投資。

訪視完西安半導體廠後，李在鎔重申，將加碼 80 億美元，進行西安廠第二階段的擴張。此外，三星 21 日發表新聞稿宣佈，將南韓建造新晶圓廠，用於生產 5G、人工智慧（AI）和高效能運算（High Performance Computing，HPC）的高階晶片。

係？美帝嘅小弟日本一話唔賣材料俾南韓，跪咗喎

射撚到一地都係啦

若然屬實，中國將成為.......

好悶

反正最後都做霸主

咪靜靜地贏

講噤多做咩

14納米做最終霸主?

完全睇唔到個point係邊？

半導體就唔知，咀炮霸主就一定歸中國

《環球網》報導真正想傳達的訊息，除了批評美國對中國實施禁令外，也是為了警告南韓，中國才是最終的半導體霸主。

UP乜9呀??上下句子完全連唔埋既

明明輸都可以話自己贏到開巷

成日講自己世界最大市場
你再搵唔到外匯 就愈黎愈窮 市場愈黎愈弱ga la

靠隻981 仲只係做到14nm
同3星台積電呢d 3/5nm比
仲要連最新個部光刻機都唔賣比你

中國人一貫作風，報喜不報憂，白事當紅事報。

咩呀 收左錢架啦, 意外燒9左交唔到貨
SO9RY

條7頭係d 媒體吹到話買到架
點知今年收貨話個部機唔係最新個部

叻喇叻喇至叻係你喇

又最終又可能，唔敢講一定?係咪對國家無信心，好嬲

最終贏家或是.......台灣

但從長遠看，中國最終可能取得領導地位。

仲喺度先再講啦

係啊中國，中華民國吖嘛

當台灣死㗎
南韓支那兩個繼續打飛機

超越南韓，台灣登上 2019 年全球最大半導體設備市場
報告中指出，台灣穩坐 2019 年全球半導體設備的最大市場，銷售金額增加 68%，來到 171.2 億美元，超越南韓成為市場上的龍頭。中國則是繼續保持第二大設備市場的地位，銷售金額為 134.5 億美元，南韓下跌 44%，以 99.7 億美元位居排行第三。而相對日本、歐洲和世界其他地區新設備市場的萎縮態勢，北美設備銷售額 2019 年躍升了 40%， 達到 81.5 億美元，為該區連續第 3 年成長。

買intel amd磨走logo自煮燃發

磨走個logo都要好多技術架

明明日本先係獨家上游供應商